平射催淚彈屬不合法武力

平射催淚彈屬不合法武力

近日警方在多次行動中以平射方式發射催淚彈。

【本報訊】民權觀察發言人王浩然表示，警方近期使用催淚彈槍時，多次以平射方式發射，是以過份武力對付示威者，質疑相關做法違反催淚彈槍的使用手則，亦罔顧示威者安全。而近日前線警員的情緒幾近失控，很多時是採取報復、甚至懲罰式的態度對付示威者，他促請警方高層加緊留意及約束下屬。

王浩然指，根據警方使用的催淚彈供應商的指引，催淚彈是不可以向人體射擊，警方最近多次以催淚彈射向示威者的身體，甚至頭部，明顯是不合法武力，因為催淚彈的子彈殼較大較重，發射的動力強勁，若直接射及人體，會產生致命效果，部份軍用的催淚彈更有射穿頭部的威力。

指引列明要向高處呈弧線發射

相關新聞：若京出兵 即撤港獨立關稅地位

王認為催淚彈主要是用作驅散人群，警方應要遵守催淚彈使用的安全守則，同時要顧及現場環境，施放時應考慮有沒有致命風險。不論香港法例或國際人權法，使用致命武力驅散手段絕對錯誤。他又指近期前線警員經常以粗口或「曱甴」辱罵示威者，制服疑人又拳打腳踢或用警棍打頭，情緒失控。

有槍械專家亦表示，催淚彈槍平射人眾並不合適，雖然催淚彈非實彈，但仍會造成傷害，甚至致命。今年10月，伊拉克有兩名示威者遭催淚彈擊中身亡，其中一人更被催淚彈射穿頭顱。

有前線警員透露，一般訓練時，用煙彈、橡膠彈，發射前須先有警示，但如緊急情況下，亦可以立即採取行動，但指引列明對方只要一服從就要停用武力。另外，在訓練時，指引亦列明向人群發射催淚彈，要向高處呈弧線發射，如要對付約20米外人群，應呈20至30度「低射」；若射程達40至50米，則用呈45度「高射」，訓練並沒有教平射。

電光火石式射法呀
國際標準射左頭啦

共產國際嘅標準

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

汪蛇：香港嚟講係最低武力